Pour son anniversaire, Lucas a reçu 30~\si{\EuRo}. Avec l'argent
qu'il possédait, cela fait une somme de 83~\si{\EuRo}. Lucas
décide alors de faire plusieurs achats :
\begin{itemize}
\item Un jeu électronique à 36~\si{\EuRo},
\item deux bandes dessinées à 11,50~\si{\EuRo}
\item un ballon qui coûte 3 fois moins cher que le jeu.
\end{itemize}
\par \`A la caisse, le vendeur arrondit le prix total à la dizaine
d'euros inférieure.
\begin{myenumerate}
\item Combien Lucas paie-t-il au vendeur ?
\item Que somme d'argent lui reste-t-il après ses achats ?
\end{myenumerate}